性本惡定性本善

性本惡
性本善

性本淫

淫算唔算惡

善點定義 惡點定義 點解上帝/神係善嘅化身 我覺得人性本自然 屬中性

善應該係指有慈悲憐憫之心等等既美德
而惡就應該係指貪婪、淫邪、自私等等
上帝/神係善既化身因為聖經/其他宗教既書籍記載上帝/神會無私咁幫助人而唔會作取一啲陷人於不義既行為 好似係
利申：非耶撚

性本惡
一出世都會爭寵 爭玩具 假如有兄弟姊妹

性本無知

我都係咁諗 但點解儒家思想所主張既性本善可以堅持到咁耐？我諗當中一定有佢既原因 所以先開post討論吓

大戰在即

絲打意思係指人既行為同心態取決於佢既生活環境所影響？

歡迎眾巴絲打熱烈討論

可唔可以講吓有咩原因令到你咁諗

Agg

好奇心 心態 價值觀 底線 都有影響
每個人都唔一樣

認為性本善 同本惡其實差唔多
分別係當惡係本身定係外物

如論四善係認為人本善只不過係受惡蒙蔽
但經過一啲行為就睇得出
文中有講就算大賊見到bb就黎跌落井
都會有惻隱之心即刻去救bb

但係響眾多既危機決策時，大部分人第一時間唔係都會為自己既利益著想先咩？所以我覺得影片既研究結果講唔通